英罕病男逝世後以人工智能「復活」 母親未敢交流：技術既可怕又美好

人工智能發展愈來愈先進，英國一名男子James Dunn去年因病逝世，終年25歲，但他生前打造了自己的「數碼化身」，盼望透過人工智能「復活」，讓他在死後能與父母親人繼續進行互動。

你過得怎樣？
我過得不錯，謝謝問候。我知道這聽起來很奇怪，但我已經習慣了，疾病一直伴隨著我，我已學習轉移注意力。
接下來，James還談到自己的愛好，如攝影和有益身心的活動。這段對話是在2019年1月發生，當時James已經去世約8個月，他就在住所附近下葬，生前與57歲的母親Lesley和58歲的父親Kenny於利物浦生活。

據英國《每日電訊報》報道，1993年出生的James Dunn，患有罕見遺傳病「大皰性表皮鬆解症」，令他一隻手和一隻腳缺乏皮膚覆蓋，其他部位亦經常出現皮膚撕裂、水泡和流血情況，由於皮膚像蝴蝶翅膀般脆弱，因此他被稱為「蝴蝶男孩」，醫生也預言他活不過30歲。

媽媽Lesley每天都花數小時更換James身上的繃帶，他的傷口好像燒傷一樣，進食、開眼也有困難，而且只能以輪椅代步，令Lesley非常心痛。

▲ James生前一直積極地抗病。(影片截圖)

雖然疾病令James活得艱難，但他性格樂觀，經常笑臉迎人，亦積極地對抗病情，而且開始玩輪椅足球、學騎馬等。他又開始學攝影，並透過網絡認識朋友和探索世界。

2015年10月，James確診患上皮膚癌，他開始為自己錄製短片日記，記錄生活瑣事和治療過程。Lesley憶述，James當時正跟死亡作鬥爭，而其姊姊剛巧懷上一個小男孩。

James那時23歲，他想讓小侄兒認識自己，但他不知道自己還能活多久。
後來，James在網上看到一個有關人工智能的講座，深受吸引，主動聯絡相關公司負責人，期望對方能為自己製作一個「數碼化身」－智能聊天機械人。

為了記錄James的思想和記憶，公司在他家中安裝智能揚聲器，並錄下大量音頻，輸入在聊天機器內，而它們可以用來創造在人工智能世界中被稱為「語料庫」的東西，2017年，James與人工智能公司負責人Trainor發表演講，並展示了一個名為「Bo」的機械人，James盼望用這種方式繼續「生活」下去。

不過，Lesley對於兒子的去世尚未完全釋懷，因此從未與James機械人交流過。對於她而言，能讓兒子「復活」的技術既可怕又美好。她盼望將來James機械人能到學校訪問，向學生講述自己如何應對痛苦，如何熱愛生命。

Black mirror

會唔會講：「我唔係好明你講咩」

個集好得人驚

茅場昌彥

黑鏡

廿年前銃夢已講緊呢樣野

AMADEUS

Be right back

自欺欺人

澤田弘樹

我怕問得太深佢話好想死，討厭父母生成佢咁

The Bo robot which James could upload his personality to.

Pete and Andrei presenting the Bo robot which could carry James’s personality

Bo is currently being tested by the retail and hospitality industries. Botsandus hope to move into the consumer market when public acceptance of the technology improves.

gundam 00 維達 天人系統

小愛同學

個設計好Black Mirror

都仲未有技術 完全copy 腦部數碼化

團長

如果完全copy到既話 姐係等於copy人類靈魂

James come on~

我諗依家科技最勁都只係分析佢講野,思考模式再去模仿
應該未應用到分析腦部活動>解釋成思想活動>變成數據

有無人睇過人形軟件

呢個a.i只係個個人表達出黎既自己，
心裡面諗乜係完全冇copy到。

留低既只係佢把聲同表面上既行為模式，
最重要既思想一d都冇留低到。

如果copy到靈魂既話 某程度黎講人類同神無分別 唔洗肉體都可以生存

個a.i.都可能只係a.i.表達出黎的自己，a.i.諗緊咩無人知

black mirror

只係copy曬所有記憶係另一個載體上，仲係唔係你

最大問題係部電腦只係copy佢個思想落去，並唔係真係將個靈魂由個死人轉移過部電腦度

人類只係 靈魂容器

唔係，嗰個只係複製品

屌
連登ＩＤＯＧ進化到幫自己幻想出黎既摺機打飛機。。。。
睇到我呆撚左

Black Mirror

依套正呀

好撚慘喎有依個病
仲可以積極面對人生

再創世紀d橋段

助手

茅場

唔係讀心術，諗既唔會入數據庫，對話先會

Mammy loves you, Mammy wants a hug

la li lu le lo

An俠做打手做得專業d 啦，po都回錯

所以根本只係一個模仿佢個仔嘅ai

又諗起亞人斷頭論

Black Mirror既野不斷係現實世界見到
究竟係BM預知到未來 定 人地睇完BM而去研發

屌
唔想落地獄

呢集睇到勁唔開心唔知點解

如果真係work我都幾想張自己upload上網

Be Right Back

所謂“ 你 ” 呢個意識 其實係一堆對外界刺激所產生既化學反應如果張呢條formula copy去晶片 到 咁樣呢個意識就係永生 只不過都係解決唔到 本體 唔想死 既問題

呢個真係睇到心寒
咁多年仲係個公仔入面

唔使肉體, 可以變橙汁開展你第2人生

整個siri

把聲同d句子用返個原本個人

程式既野。。

然後自己同自己傾計會唔會痴線？

我年代係呢套

係咪可以繼續返工

Peggy 對波

jojo

死人復活，末世